又到公開試季節，我都分享下當年Retake經歷

今日第一日開account，各位多多指教。見到就黎考DSE，又見到呢度有唔少retaker，等我又分享下retake嘅經歷。

我係舊制A-level文科，07年AL成績唔理想，結果Jupas no offer (LU都冇)。去左樹仁報名，最後有offer比我，但我心有不甘，最後決定retake。最後結果︰

07年
中化︰D
UE: E
中史︰C
世史 (用英文考)︰D
經濟︰E

08年
中化︰ C
UE: E
中史︰冇retake
世史(改用中文考): C
經濟︰冇retake
中國文學(自己自修)︰D

終於入左BU social science, 到而家出黎番工接近10年，中間仲讀多個HKU master。呢排回憶起當年AL嘅往事，百般滋味在心頭，但總算捱過左最艱難嘅retake一年。

我想講，特別同各位就黎再入試場嘅retaker講，你上一年成績唔差嘅，有恆心有決心，個天總會比你入到U。雖然retake呢一年係好難頂，見到d入左u嘅同學/friend會有妒忌、甚至唔甘心嘅感覺。但你捱到呢一刻，只係等考埋DSE同放榜，再等Jupas放榜，就捱過左。

當然，有d人可能retake但成績仍然唔理想，好似我當年有D一樣retake嘅同學咁。但大學唔係唯一出路，社會仲有好多升學就業途徑比大家選擇，有心有能力嘅去到邊都一樣會成功。

共勉之

你個成績舊時理科夠入engine 了

可惜我唔係理科

想問樓主讀完傳統乞食科依家有幾多錢人工
認真想知

hku係taught master定mphil?

接近2萬，不過就黎轉去做公務員

不過我冇後悔，一路都想讀social science，身邊都有同學做到中學老師，超過3萬

Taught master
我冇興趣讀MPhil走學術路

有1st hons?

2nd up only

琴日先有個入到BU吹撚到自己幾勁
又多個BU，become another person again😅

十年前入到係幾勁

同樓主有d似 都係自修
10年
中化︰D
UE: F
中史︰D
世史 ︰D
地理︰C

11年
中化︰ C
UE: E
中史︰C
世史: C
地理：無retake

18
4444443
19
4454555
唔勁但係各位retaker 加油畀心機

我又唔會吹到自己入BU有幾勁，只係好彩

不過最近諗番起ALd 野，想同d retaker分享下

你仲勁過我

自修經歷真係一世難忘
好自在但又好忙碌
嗰種緊張感同埋壓力真係唔講得笑

我而家諗番起都覺得自己唔知點解會捱得過
當時我都唔敢諗retake唔得點算，但一方面又好大壓力

都過左十幾年 巴打最後生活成點
當年retake背負既壓力應該比依家大好多 話曬都係世界上其中一個最難考既公開試
利申：都係今年retake

你對勁既要求都幾低

一路都keep住有份工，生活都算穩定。

諗番起當年壓力真係好大，同屋企人都嘈過。

當年三大我冇能力入，入到BU叫做好好架喇。

咪又係打份牛工
其實都無諗唔得點算
今年retake都大壓力啦
咁搞法

死老野。。。。。。不過我都老。。

我老喇😂

同樓主一樣 都係自修 不過係第一屆DSE
2012 DSE 2223 43
2015 DSE 2333 43
7年前無緣Jupas 考過3年DSE中英文炒曬
5年後用後門狗身份U grad
女朋友俾綠帽帶 屋企人生癌 人生高低潮經歷過
入職HA數年成為醫務化驗師 同 讀緊兩大Mphill
十年回望 一笑置之
寄諭各位Retake DSE巴絲 「連夢想灑一地再任人踩 依然笑得爽快」
利申：molecular武漢test 社畜

你隔左3年再考

巴打考到咩公務員？

ACO好低級

興趣還興趣 能力還能力

你當年唔retake去讀ive engine宜家人工應該有五萬

咁我認我能力都唔夠嘅

你講我？我文科讀唔到engine

讀social science邊科

SOCIOLOGY

Soci同人類學真係社科入面岀路最窄

我master轉左讀transport，但做左一年transport operation有關嘅工作，發現唔太鍾意，咁啱ACO有offer，決定轉工。

巴打係咪已經三十幾

剛剛踏入3字頭

十年既磨練都令你過唔到JRE?

JRE過左一次，但interview衰左

我知你講邊個

當然唔係啦

IVE工程都收文科架

Engine要計數，我真係唔鐘意

好老實 樓主係失敗例子 並不是成功例子
首先樓主係行錯路 咁的成績入大學叫做成功？唔係下嘛？浸大係鬼大學？你地問下啲老細啦！唔怪之得要做ACO啦 為讀而讀讀HKU Taught Master係洗唔到底

呢啲先係成功例子 我勸樓主咪刷存在感啦